# Notification Manager

Go сервис для формирования и отправки уведомлений, т.к. eMail, Telegram, SMS...



Работа с приложением:

    make run - запуск в docker контейнере. (так же поднимается postgre) 
    make run_nm - запуск из IDE. (запуск в режиме поиска "гонки" данных)
    make build_nm - скомпилировать бинарный файл под linux. 
    make link - автоформатирование кода и поиск проблемных мест. 

!!! **ОБЯЗАТЕЛЬНО**: запуск "make link" перед коммитом.

###### Общая информация для Go проектов:

0) go mod init ProjectName - для новых проектов необходимо инициализировать mod файл. (аналог package.json)
   В IDE должен быть включен режим "Go Modules".

Если что-то пошло не так:

	1) go clean -modcache - очистить кеш.
	2) File -> Invalidate Caches  - сбрасывает кеш IDE. Выручала много раз. 


1) `set GOOS=linux`    	- настройка для построения проекта под linux
2) `go build ProjectName`	- для построения проекта.
   
   `go build` 			- работает, если есть mod файл

3) `rwxr--r-- ` 			- права исполняемого файла на сервере. (Не факт, но обратить внимание стоит)
4) `./ProjectName` 		- для запуска проекта из директории с программой. 



###### Общие команды для Linux:

	ps -la // Для получения основных сведений о процессах, запущенных текущем пользователем
	ps -ela  // Для всех пользователей 
	ps -a  // Базовая информация для текущего пользователя

	ps ax | grep 'ищем процесс по куску имени' 
	ps ax | grep 'serverGo'

	kill PID - убить процесс

    systemctl start serviceName - запустить службу

	htop - мониторинг (f4 - для поиска нужной службы)

	netstat -lnptux | grep 'serverGo' - просмотр портов, которые слушае приложение

###### Пример запуска через службу (если настроено):

	systemctl start go - serverGo
	systemctl start goTest - ServerTest



###### Установка swagger:

0) https://github.com/swaggo/swag#general-api-info - описание методов аннотаций. 
1) go get -u github.com/swaggo/swag/cmd/swag
2) swag init -g cmd/main/main.go - путь к стартовому файлу приложения
3) url_project/swagger/index.html - просмотр документации. (например: http://127.0.0.1:8080/swagger/index.html)


###### Работа с Postgre:

0) Для соединения с базой используется pgx библиотека: https://github.com/jackc/pgx
1) Это не ОРМ, так что все запросы пишим ручками. Пример работы: app/pkg/postgre/init_test.go
2) Для Миграций используется: https://github.com/jackc/tern 
   Миграции выполняются автоматически при старте приложения.
3) Для создания новой миграции: tern new name_of_migration -m migrations
Где name_of_migration - наименования миграции.


###### Генерация pdf файлов на основе html:
0) для генерации используется утилита: https://wkhtmltopdf.org/downloads.html
   Она должна быть отдельно установлена в системе. 


###### Структура приложения:
(*) пакет - каждая папка в Go является пакетом (библиотекой) со своей областью видимости.  

	- app            - основной пакет приложения
	-- internal      - содержит специфические для приложения пакеты
	--- delivery     - транспортный пакет (http, ws, amqp, ...)
	--- repository   - инкапсулирует логиру работы с данными (БД, localStorage, mock,...)
	--- service      - инкапсулирует бизнес логику приложения 
	-- pkg           - содержит НЕ специфические для приложения пакеты. (могут пригодится в других проектах)
	- cmd            - содержит страртовые файлы приложений. (В пределах одного проекта может быть несколько приложений - DRY)
	- docs           - (автогенерация) Swagger
	- log            - содержит логи приложения
	- migrations     - набор миграций 
	- public         - файлы, которые должны быть опубликованы вместе с приложением. 
